疑藉度身胸襲女文員 官指傳道人兼商人不可信但脫罪 15分鐘前 即時要聞

被告蔡堃智脫非禮罪。(資料圖片)

路德會聖三一堂傳道人兼成衣公司東主，四年前涉藉詞替公司女文員度身，扯下對方胸圍肆意非禮，案件早前在裁判法院審理。裁判官今裁決指事主事隔3年才報警，其間更曾與被告單獨食飯，行為不合常理；且事主對非禮描述與其他證人所述不符，裁定傳道人非禮罪名不成立。

裁判官指，事主聲稱於2015年遭被告蔡堃智（61歲）非禮，對方當時強扯高她的胸圍摸胸，而她及後分別向一名女性朋友和被告所屬教會的葉牧師講述非禮細節。惟該女性朋友和葉牧師的證供，均只提及摸胸，沒提及扯胸圍一事，與事主說法有出入。

事主對此解釋或因溝通出現誤會，但裁判官指以他觀察，事主雖學歷不高，但對答清晰，直言難以肯定事主何時說真話、何時說假話。再者，事主在案發後3年才報警，其間更為了與被告單獨食飯，推了原本與朋友的約會，十分不尋常；事主又謂當年因怕麻煩、害怕出庭作供會影響新工工而沒立即報警，但延遲報警卻不會免卻所謂的麻煩。

官指被告證供亦不誠實可靠

惟裁判官同時指出，被告自辯的說法亦不可信，被告口口聲聲稱對接觸女性的身體十分謹慎，若真如此，被告為何見到「事主肚腹大咗就拍打對方？」，官直言被告拍腹是毫無必要。

而被告替事主量度胸圍尺寸時，聲稱避免誤差，需站在事主身前量度隆起的位置，但裁判官指此舉亦毫無必要，被告大可要求事主協助固定軟尺的位置，從身後進行量度，這便避免誤觸事主胸部。裁判官直言被告行為與他所言的謹慎大相逕庭，證供並不誠實可靠，只是為了開脫而辯解，不可能是真的。

【案件編號：WKCC5186/18】

記者楊思雅